{
    "question": "Pada marmut, rambut hitam (HH) dominan terhadap rambut putih (hh). Rambut kasar (RR) dominan terhadap rambut halus(rr). Seekor marmut berambut hitam kasardisilangkan dengan marmut berambut putih halus. Semua keturunannya (F-1) berambut\u00a0 hitam kasar. Bila keturunan pertama disilangkan sesamanya, perbandingan fenotipe marmut hitam kasar : hitam halus : putih kasar : putih halus yang\u00a0 dihasilkan pada F-2 adalah \u2026.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "hitam rambut kasar 9, hitam rambut halus 3, putih rambut kasar 3, putih rambut halus 1<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-jamur-dan-ganggang-122",
            "question": "Perbedaan jamur dan ganggang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jamur tidak memiliki klorofil sedangkan ganggang mempunyai klorofil<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jamur adalah parasit yg masih bisa menguntungkan dan merugikan,sedangkan ganggang rata-rata menguntungkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-metabolisme-lemak-di-dalam-tubuh-587",
            "question": "Jelaskan proses metabolisme lemak di dalam tubuh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Metabolisme Lemak\nProses metabolisme di dalam tubuh baik yang berasal dari karbohidrat,\n protein, dan lemak berfungsi untuk menghasilkan energi tubuh untuk \nbergerak dan memenuhi kebutuhan energi di dalam sel. karena itu semua \nproses metabolisme tersebut, asetil Ko A memiliki peranan yang sangat \nbesar dalam menghasilkan energi.\nMetabolisme Lemak merupakan proses tubuh \u00a0untuk menghasilkan energi \ndari asupan lemak setelah masuk menjadi sari-sari makanan dalam tubuh. \ndalam memetabolisme lemak menjadi \u00a0energi kita membutuhkan bantuan \nglukosa dari karbohidrat. karena itu, tubuh kita cenderung menuntut \nmakan yang manis-manis setelah makan makanan yang kaya akan lemak. lemak\n dalam tubuh kita akan masuk ke dalam proses metabolisme setelah \nmelewati tahapan penyerapan, sehingga bentukan lemak yang memasuki jalur\n metabolisme lemak dalam bentukan trigliserida. (trigliserida adalah \nbentuk simpanan lemak tubuh).\nDalam bentuk trigliserida, lemak disintesis menjadi asam lemak dan \nglliserol, seperti yang dijelaskan pada gambar dibawah. asam lemak dan \ngliserol ini lah yang masuk kedalam proses metabolisme energi.\npada prosesnya, gliserol dan asam lemak memerlukan glukosa untuk \nmemasuki siklus krebs atau biasanya dikenal dengan TCA, dengan memasuki \nsiklus ini gliserol dan asam lemak dapat diubah menjadi energi, seperti \ndijelaskan pada gambar jalur metabolisme lemak di bawah ini.\n<span>asam lemak hasil sintesis lemak hanya terdiri dari pecahan 2-karbon, \nkarena itu sel tubuh tidak dapat membentuk glukosa dari asam lemak, \nbegitupun dengan gliserol, karena gliserol hanya merupakan 5% dari \nlemak. dengan demikian, sel tubuh tidak dapat membentuk glukosa dari \nlemak. karena tubuh tidak dapat membentuk glukosa dari lemak maka organ \ntubuh tertentu seperti sistem saraf tidak dapat mendapat energi dari \nlemak, dan karena hal itu pula proses pembakaran lemak tubuh membutuhkan\n proses yang panjang, salah satunya harus membutuhkan bantuan glukosa.<br><br>tolong jadikan yang terbaik<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-transformasi-energi-di-dalam-kloroplas-871",
            "question": "Bagaimana proses transformasi energi di dalam kloroplas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada\nkloroplas terjadi transformasi energi, yaitu dari energi cahaya sebagai energi\nkinetik berubah menjadi energi kimia sebagai energi potensial, berupa ikatan\nsenyawa organik pada glukosa. Dengan bantuan enzim-enzim, proses tersebut\nberlangsung cepat dan efisien. Bila dalam suatu reaksi memerlukan energi dalam\nbentuk panas reaksinya disebut <u>reaksi endergonik</u>. Reaksi\nsemacam itu disebut <u>reaksi endoterm</u></span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-membran-semi-permeabel-pada-peristiwa-osmosis-828",
            "question": "Jelaskan membran semi permeabel pada peristiwa osmosis !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Osmosis adalah perpindahan molekul air melalui selaput \nsemipermiabel selektif dari bagian yang lebih encer ke bagian yang lebih\n pekat. Membran semipermeabel harus dapat ditembus oleh pelarut, tapi \ntidak oleh zat terlarut, yang mengakibatkan gradien tekanan sepanjang \nmembran. Osmosis merupakan suatu fenomena alami, tapi dapat dihambat \nsecara buatan dengan meningkatkan tekanan pada bagian dengan konsentrasi\n pekat menjadi melebihi bagian dengan konsentrasi yang lebih encer. Gaya per unit luas\n yang dibutuhkan untuk mencegah mengalirnya pelarut melalui membran \npermeabel selektif dan masuk ke larutan dengan konsentrasi yang lebih \npekat sebanding dengan tekanan turgor.\n Tekanan osmotik merupakan sifat koligatif, yang berarti bahwa sifat ini\n bergantung pada konsentrasi zat terlarut, dan bukan pada sifat zat \nterlarut itu sendiri.</span>\n<span>Osmosis adalah suatu topik yang penting dalam biologi karena fenomena ini dapat menjelaskan mengapa air dapat ditransportasikan ke dalam dan ke luar sel.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Secara luas, proses osmosis diartikan sebagai proses perpindahan pelarut melewati sebuah membran semipermeabel. Secara sederhana, osmosis dapat diartikan sebagai proses difusi air sebagai pelarut, melewati sebuah membran semipermeabel. Masuknya air ini dapat menyebabkan tekanan air yang disebut\u00a0tekanan osmotik. Pada sel tanaman disebut\u00a0tekanan turgor. Terdapat tiga sifat larutan yang dapat menentukan pergerakan air pada osmosis, yaitu\u00a0hipertonik,\u00a0hipotonik, danisotonik<span>. Suatu larutan dikatakan hipertonik jika memiliki konsentrasi zat terlarut lebih tinggi dibandingkan larutan pembandingnya. Dalam hal ini, larutan pembanding akan bersifat hipotonik karena memiliki konsentrasi zat terlarut lebih kecil. Larutan isotonik, memiliki konsentrasi zat terlarut yang sama dengan larutan pembanding.<br></span>Pergerakan molekul air melalui membran semipermeabel selalu dari larutan hipotonis menuju ke larutan hipertonis sehingga perbandingan konsentrasi zat terlarut kedua larutan seimbang (isotonik). Misalnya, sebuah sel diletakkan di dalam air murni. Konsentrasi zat terlarut di dalam sel lebih besar (hipertonik) karena adanya garam mineral, asam-asam organik, dan berbagai zat lain yang dikandung sel. Dengan demikian, air akan terus mengalir ke dalam sel sehingga konsentrasi larutan di dalam sel dan di luar sel sama. Namun, membran sel memiliki kemampuan yang terbatas untuk mengembang sehingga sel tersebut tidak pecah. Pada sel darah merah, peristiwa ini disebut\u00a0<span>hemolisis<br></span><br>Faktor yang mempengaruhi Osmosis\u00a0:<br>1. Ukuran molekul yang meresap: Molekul yang lebih kecil daripada garis pusat lubang membran akan meresap dengan lebih mudah.<br>2. Keterlarutan lipid: Molekul yang mempunyai keterlarutan yang tinggi meresap lebih cepat daripada molekul yang kelarutan yang rendah seperti lipid.<br>3. Luas permukaan membran: Kadar resapan menjadi lebih cepat jika luas permukaan membran yang disediakan untuk resapan adalah lebih besar.<br>4. Ketebalan membran: Kadar resapan sesuatu molekul berkadar songsang dengan jarak yang harus dilaluinya. Berbanding dengan satu membran yang tebal, kadar resapan melalui satu membran yang tipis adalah lebih cepat.<br><span>5. Suhu: Pergerakan molekul dipengaruhi oleh suhu. Kadar resapan akan menjadi lebih cepat pada suhu yang tinggi dibandingkan dengan suhu yang rendah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-gerak-higroskopis-pada-tumbuhan-paku-dan-lumut-915",
            "question": "Sebutkan contoh gerak higroskopis pada tumbuhan paku dan lumut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "paku dan lumut tumbuh di tempat yang lembab, atau terdapat kadar air yang cukup..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rhizoid(akar semu) nya akan bergerak mencari tempat keberadaan air(?)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-organisme-yang-berperan-dalam-pembuatan-tempe-2-326",
            "question": "1. Jelaskan organisme yang berperan dalam pembuatan tempe\u00a0!    2.\u00a0Jelaskan mengapa dalam pembuatan tempe dibutuhkan ragi !\r\n3. Biji kedelai yang telah diberi ragi tempe akan berubah menjadi tempe. Mengapa proses mengubah kedelai menjadi tempe disebut teknologi?\r\n4. Sebutkan jenis bahan makanan yang dibuat menggunakan bioteknologi konvensional dan sebutkan mikroba yang berperan di dalamnya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Rhizopus oryzae<br>2. Untuk pembuatan fermentasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1tuliskan-komponen-penyusun-darah-manusia-2ada-brapa-sel-darah-569",
            "question": "1.tuliskan komponen penyusun darah manusia    2.ada brapa sel darah ? tuliskan funsinya masing-masing\r\n3.apa funsi plasma darah itu?jelaskan.\r\n4.jelaskan mekanisme proses pembekuan darah\r\n5.jelaskan kandungan aglutinogen dan aglutinin golongan darah a dan ab\r\n6.apa yg disebut peredaran darah ganda?\r\n7.jelaskan dgn kata-katamu sendiri tentang proses peredaran darah kecil\r\n\r\ntolong cepat ya menjawabnya,ini utk pr bsk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Komponen penyusun darah terdiri dari plasma darah (cairan) dan sel-sel penyusun darah.<br>1. Plasma darah<br>95% plasma darah terdiri dari air. Di dalam plasma darah terkandung salah satu faktor pembeku darah, yaitu protombin dan fibrinogen. Plasma darah tanpa fibrinogen disebut serum.<br><span>2. Eritrosit (sel darah merah)<br>- berbentuk bulat gepeng, cekung (bikonkaf)<br>- tidak punya inti sel<br>- mengandung hemoglobin yang membuat darah berwarna merah<br>- diproduksi di sumsum tulang pipih dan pipa<br>- eritrosit dirombak di limpa<br></span><span>3. Leukosit (sel darah putih)<br>- bentuknya berubah-ubah<br>- memiliki inti<br>- tidak berwarna<br>- diproduksi di sumsum merah tulang, kelenjar limfa, dan limpa<br>- berfungsi melindungi tubuh dari bibit penyakit dengan cara memakan kuman dan menghasilkan zat antibod</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-akhir-oogenesis-adalah-363",
            "question": "Hasil akhir oogenesis adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ootid yang kemudian berkembang menjadi sel ovum yg haploid.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span>Hasil akhir oogenesis normal kemungkinan  adalah satu buah     oosit matang dan 1-3 buah polar bodies.<br>\u00a0\nKromosom yang dikandung oleh oosit adalah separuh dari     induknya,  yaitu 23</span>                              +X.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hama-tikus-di-areal-persawahan-sulit-dikendalikan-923",
            "question": "Mengapa hama tikus di areal persawahan sulit dikendalikan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena tikus merupakan binatang yang sering kali memakan padi orang dan tikus merupakan hewan yang mudah beranak . sehinggak semakin banyak tikus yang beranak maka semakin sulit juga tikus untuk di musnahkan .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena perkembangbiakan tikus di sawah sedikit lebih cepat, karena dia disna mudah mencari makanan, dia pandai berlari bila hanya dengan memakai jebakan, dan masa kalau pgn tikusnya ga ada pake lem tikus? kan repot :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-berikut-yang-merupakan-contoh-lingkungan-abiotik-yang-583",
            "question": "pertanyaan berikut yang merupakan contoh lingkungan abiotik yang berpengaruh buruk terhadap lingkungan biotik nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Air sungai yang terrcemar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}